\textbf{Ejemplo 2}\\
Un proyecto requiere de una inversión inicial de 100,000 COP y se cree que generará unos ingresos de 65,000 COP al final del primer año y de 75,000 COP al final del segundo año. Evaluar el proyecto para el inversionista A cuya tasa es del 20\% pav, y para el inversionista B cuya tasa es del 40\% pav.\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 2 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas \end{flushleft}
	\begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
        %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación periodo focal}}   \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|} {$pf = 0pv$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
 		$i_{A} = TIO_{A} = 20\% pav \equiv 0.2 pav$ & $n_{0} = 0 pav$ & $VPN_{A}= ? COP$ \\
$i_{B} = TIO_{B} = 40\% pav \equiv 0.4 pav$ & $P_{0} = -100,000COP(P=Egresos)$ & $VPN_{B}= ? COP$ \\
$n_{a} = n_{b} = 6 pmv$ & $n_{1} = 1 pav$ &  \\
& $F_{1} = 65,000COP(F=Ingresos)$ &  \\
& $n_{2} =  2pav$ &  \\
& $F_{2} = 75,000COP$ &  \\
        \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
		%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


  	%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=1, width=245px, height=425px]{9_Capitulo/ejemplos/2/exportados/DiaCEjem2Cap9(1).png} }   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$\sum F_{n}(1+i)^{-n} $\hspace{0.3cm} \textit{Valor presente neto}} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN_{A} = -100,000COP(1+0pav)^{0pav}  + 65,000COP(1+0,2pav)^{-1pav} + 75,000COP(1+0,2pav)^{-2pav}$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN_{A} = 6,250COP$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN_{B} = -100,000COP(1+0pav)^{0pav}  + 65,000COP(1+0,4pav)^{-1pav} + 75,000COP(1+0,4pav)^{-2pav}$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN_{B} = -15,506COP$} \\ \hline

		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA

        \multicolumn{3}{|c|}{Para el inversionista A, VPN > 0, es decir que, se recomienda realizar el proyecto}\\
        \multicolumn{3}{|c|}{Para el inversionista B, VPN < 0, es decir que, no se recomienda realizar el proyecto} \\ \hline

		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
